<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>作文备份 | bushqin的博客</title>
    <link>https://surginsy.top/category/%E4%BD%9C%E6%96%87%E5%A4%87%E4%BB%BD/</link>
      <atom:link href="https://surginsy.top/category/%E4%BD%9C%E6%96%87%E5%A4%87%E4%BB%BD/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>作文备份</description>
    <generator>Wowchemy (https://wowchemy.com)</generator><language>en-us</language><copyright>{2021}bushqin</copyright><lastBuildDate>Sat, 01 Aug 2020 19:35:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://surginsy.top/media/icon_hucefaac8707ad58af9c40b1e071323765_52502_512x512_fill_lanczos_center_2.png</url>
      <title>作文备份</title>
      <link>https://surginsy.top/category/%E4%BD%9C%E6%96%87%E5%A4%87%E4%BB%BD/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>表扬批评，都挺好</title>
      <link>https://surginsy.top/post/2020-08-01%E8%A1%A8%E6%89%AC%E6%89%B9%E8%AF%84%E9%83%BD%E6%8C%BA%E5%A5%BD/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2020 19:35:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://surginsy.top/post/2020-08-01%E8%A1%A8%E6%89%AC%E6%89%B9%E8%AF%84%E9%83%BD%E6%8C%BA%E5%A5%BD/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;表扬批评都挺好&#34;&gt;表扬批评，都挺好&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;人生路中，精彩不断，表扬，批评，都挺好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;朝气蓬勃的夏，我坐火车从北京比赛回来，捧着一只诺大的银杯，心里满是骄傲，认为父亲肯定会十分激动地表扬我一番，我的心情像阳光一样，是温柔的金色。父亲等着我，依旧是熟悉的身影，高大而挺拔，我低头望向奖杯，想着如何给父亲一个惊喜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我将银杯藏在身后，双手背着，若无其事地走到他面前。这时，我突然拿出藏在身后的银杯，高高的举起，期待着他的回应。一阵寂静后，他依旧脸色平淡，身姿笔挺地说：“怎么，就得个亚军？还骄傲成这样！公共场所，成何体统？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我，慢慢放下了银杯，希望，变成了失望，在火车站，众人面前，我拿着国家级演讲大赛的银杯，他竟然这么严厉地批评我！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;天渐渐阴了，我仰起头，控制自己，不让眼泪落下，只说：“要变天了。”父亲转过身去，我趁着这个功夫，急忙擦了擦眼角积蓄的泪水，接着，便随父亲回家了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那夜，我彻夜未眠，月光，正好被树叶剪成碎片，散落在窗前，我静悄悄地起身，却隐约看见在沙发上一个熟悉的背影正在端详着什么，借着月光，我看到他正手捧我的银杯，用粗糙的大手小心翼翼地抚摸着，嘴里念叨着：“我是否太严厉了，他得了国家级的亚军，我却不表扬。这孩子，自尊心强，如今受到这么大的打击，会继续努力吗？亚军哪够啊，我相信他只要肯努力，冠军那都不是事！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的心一震，原来，父亲是对我期望高才严厉的，我不再控制自己，任由眼泪从脸颊滑落。我暗下决心，一定要达到父亲满意的高度。于是，我勤奋苦练，最终在第二年的演讲大赛上一举夺魁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;又是一年夏天，阳光明媚，我坐火车从北京回来，还是那熟悉的身影。不同的是，当我把奖杯举到父亲面前时，等来的却是欣慰的笑容。在回家的路上，父亲笑着说：“真好啊，我的期望没有白费，其实，上次你从北京回来晚上，我彻夜未眠。那晚月光如水，借着月光，我仔细观察着你的银杯，就好像看到了我的成长一样。”父亲的表扬使我高兴，对向更好的方向努力的想法也更加肯定了。其实，父亲一直不知，他对我别样的爱，早已不是秘密。那批评与表扬，也成了我人生中重要的转折点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;父亲对我的的批评，使我走出了自己的光环，父亲对我的表扬，让我坚定了努力的信念，在人生路中，它们起到了不可或缺的作用。是以，表扬、批评，都挺好&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>第一次迟到</title>
      <link>https://surginsy.top/post/2020-08-01%E7%AC%AC%E4%B8%80%E6%AC%A1%E8%BF%9F%E5%88%B0/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2020 19:33:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://surginsy.top/post/2020-08-01%E7%AC%AC%E4%B8%80%E6%AC%A1%E8%BF%9F%E5%88%B0/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;第一次迟到&#34;&gt;第一次迟到&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;“起床啦，大懒虫！”一声震耳欲聋的叫声把我从甜美的梦中喊了过来，原来是爸爸又在发“佛门狮子吼”了，我伸个懒腰，说：“这才几点呀”，公鸡都没醒呢!”于是准备翻个身继续睡去，可是爸爸一顿死摇乱晃把我弄醒了，我扫了一眼钟，两眼顿时睁得像鸡蛋一样又大又圆，7点20分了，还有10分钟就上课了！我一个鲤鱼打挺，“扑通”一声翻下了床，迅速地穿好衣服，提好裤子，袜子呢，不管了，哎呀，就剩三分钟了。“我的鞋呢？”我用了“白虎啸”，震天动地。“谁知道你回家后扔哪了？”妈妈也抱怨这。我夹起书包，叼起面包，随便找了一双鞋子就奔向学校，我一路“筋斗云”，就连那片面包掉了也顾不上了。总算跑到了教室，当我出现在同学们和老师面前时，他们顿时笑得前仰后合，我疑惑地问：“怎么了？”一位同学说：“你快看看你的鞋！”我低头一看，原来我的左脚穿着A鞋，右脚穿着B鞋。我不好意思地低了头。老师笑着说：“迷糊大王，快回座吧！”下次不要迟到啊，我快速奔向座位，打开书包，咦？书包怎么这么轻？我一打开，哦不！书包空空如也！同学们笑得都趴到桌子底下了。我惭愧地把头低到了书桌里，恨不得钻到地缝里，我暗下决心，这是我第一次迟到，也是最后一次。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>都会做的选择</title>
      <link>https://surginsy.top/post/2020-08-01%E9%83%BD%E4%BC%9A%E5%81%9A%E7%9A%84%E9%80%89%E6%8B%A9/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2020 19:29:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://surginsy.top/post/2020-08-01%E9%83%BD%E4%BC%9A%E5%81%9A%E7%9A%84%E9%80%89%E6%8B%A9/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;都会做的选择&#34;&gt;都会做的选择&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;雾霭沉沉，北风凛凛，把人吹得生疼，今夜要变天了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我顶着风往家赶，刚到家，窗外就飘起了雪花，我躺在床上看手机，十分惬意。
吃过晚饭，我开始玩游戏。这时，妈妈过来让我去参加家庭会议，我嘴上答应着，身体却粘在床上，视线一刻也不愿离开游戏，我捧着手机心想：八成又是给我找了什么补课班吧。可看到妈妈严肃的表情，我便极不情愿地向客厅挪去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;窗外的雪似乎下的更大了，全家人都聚集在客厅，我想：“莫非妈妈也要来一次像谢太傅那样的咏雪不成？”于是我问妈妈：“妈妈，今日寒雪日内集，兴致很高嘛。”妈妈瞪了我一眼，却什么也没说。我不禁心生疑惑，妈妈这是在卖什么关子呢？在我疑惑不解时，妈妈清了清嗓子，郑重其事的说：“疫情严重，超出预期，省里来了支援武汉的命令，我报名了！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一阵寂静，北风用力地挤过窗缝，发出凄冷的呜咽声。本该狂喜的我，本该庆幸母亲不能管我的我，此时却坚定地说：“不行，不能去！你走了，谁管我！”看着妈妈不动声色地看着我，我腾地一下跺脚站起来说：“我可以再让你给我报两节补课班，但前线，没商量。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我都被自己不由自主所说的话吓到了，心心念念的那种自由的日子，就在这种不经意间从天而降，却没想到自己竟然宁可答应再添两节补课班也不放她走。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;妈妈平静的说：“儿子，我是医生，更是党员，国有难，我怎能不去前线呢？”“太危险了！我不同意。”这时，一向寡言的外公说话了：“你妈我最了解了，她决定的事你就别劝了。”外婆对妈妈说：“疫情期间，你一个人去武汉，一定要多加小心，我们虽然不能陪你去，但我们在家支持你，等你回来。家里面不用挂念，有我们呢。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;家庭会议始终没有盼回父亲，许是他在医院赶上了突出情况。毕竟他在发热门诊工作，怠慢不得，我已经三天没有见到他了。三天也仅仅是个开始，母亲也要支援武汉。这就是我的家，我的爸、妈，在我有难之时，他们做出了所有医护工作者，更是共产党员都会做出的选择。
雪，停了；风，静了；会议，散了。“念去去，千里烟波，暮霭沉沉楚天阔。”盼望春暖花开，盼望母亲平安归来。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>爬山虎</title>
      <link>https://surginsy.top/post/2020-08-01%E7%88%AC%E5%B1%B1%E8%99%8E/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2020 19:25:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://surginsy.top/post/2020-08-01%E7%88%AC%E5%B1%B1%E8%99%8E/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;爬山虎&#34;&gt;爬山虎&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;老房的东墙上，爬山虎在唱着一支生命的赞歌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有谁见过这排山倒海般的藤条，有谁见过爬墙虎那柔弱无助的小花，，那样无声无息地开，五朵五朵，一排一排，一路一路，清幽淡雅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在小径边，无论是铁网、石墙、残垣断壁，爬山虎都会从角落里长出。从一株蔓成一片，爬山虎没有木本植物那么硬的茎，却有一根枣红色的藤蔓，藤蔓上生出一片片绿叶，每片叶的边缘都呈锯齿状，每片叶尖都向下张望，丈量着自己离开地面生长的高度，叶片下躲藏着一根的虬须，每个虬须下的五六根触角，嫩红色的触须越向足部颜色越浅，直到变为新绿色，当接触到墙壁时，细丝的头就会变成一个个红褐色的小小的吸盘，牢牢地扒住墙壁，吸牢了，就会使劲地拉一把身后的嫩茎，使它的身子紧紧地贴在墙壁上，禁得住风雨的考验，当这一步站稳了，再长出新的脚，不断向上挺，向上爬，其它没有触着墙的触角，慢慢地就枯萎了，渐渐地化掉，而那些嫩红的虬丝和红褐色的吸盘，就会渐渐变成灰色，是碉堡一样的颜色，是不可轻易冒犯的颜色，它要使自己的身子牢牢地贴在墙壁上。远远望去，东墙的这片爬山虎密密的，看不到茎，看不到脚，只让你看到一片绿色的汪洋。微风轻拂，掀起一排排浓绿的浪花。后浪推着前浪，前浪一直延伸向远方。开出来的花朵不过一颗红豆般大小，隔三差五，在藤上出现一株，分布不均，黄色的花瓣就像那阳光一样，开得灿烂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;爬墙虎，这睿智的精灵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;冬去春来，万物复苏，小草恢复了以往的绿色，桃花、梨花竞相开放，速度之快，花之艳丽，都是爬墙虎望尘莫及的。但，他并没有放弃，借着春风全力生长，这个吸盘吸住了，另一个才开始生长，好像并不在意生长的快慢，在意的是质量，是自己努没努力。他善界外物、踏实顽强地向上生长，十分睿智。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;夏天到了，暴雨连夜不断，柔弱的梨花，娇艳的桃花，都被雨水打落了，被人们采走了。可这时，爬墙虎的花还没有出现，外表瘦弱的藤条上只有从春天就开始生长的厚实的叶。可仔细一看，藏在叶片底下的，竟是小小的花苞，含苞待放。雨后，那小小的花苞就在叶片的保护下开放。他会保护自己，不让自身受到威胁，十分睿智。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;秋天到了，爬墙虎的花谢了，叶子一点点被秋风染醉了，醉红了脸。绿色的叶片微醺，开始变红。秋意渐浓，红的越发浓艳，与执拗的绿相间，不比枫叶逊色，甚至还使老房多了一份生机，就像给老妇披上一条红纱，充满青春的活力。人们都在尽情享受丰收的硕果，但爬墙虎的“硕果”呢，并不是没有，只是在不起眼的地方，悄然落下，为的就是不引人注意，埋下种子，繁衍后代。他低调行事，巧育后代，十分睿智。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;冬天的时候，当小区里别的植物都变得光秃秃的时候，这条红纱毕竟也敌不过冬日里北风的肆虐。藤条褪去了浓绿，变得枯萎，天空变得阴沉，望不到太阳，人们披着棉袄都感觉到冷。冰天雪地中，爬墙虎缺依然伏在墙上，烈风吹不倒，表现了一副不屈不挠，不畏困难的精神。冬雪之下，他在蓄力，蕴藏着来年的生机，只等春风来把它唤醒。他自身顽强，识时，十分睿智。
其实，聪明的不止人类，还有别的生物。比如爬墙虎，它的睿智正是人类无法想象的。人往往也需要一点睿智的精神，我们应该在生命的运行里不断进取，善于发现别人的优点，向其学习，才能绽放生命的光辉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;站在老房的东墙旁，我仿佛看到了来年，“好雨知时节，当春乃发生”时，爬墙虎又借势生长得更加茂盛。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>有你在我身后</title>
      <link>https://surginsy.top/post/2020-08-01%E6%9C%89%E4%BD%A0%E5%9C%A8%E6%88%91%E8%BA%AB%E5%90%8E/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2020 19:22:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://surginsy.top/post/2020-08-01%E6%9C%89%E4%BD%A0%E5%9C%A8%E6%88%91%E8%BA%AB%E5%90%8E/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;有你在我身后&#34;&gt;有你在我身后&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;人生路中，困难不断，皆能化困难为动力，只因，身后有你。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几星期前，我在学校着凉，高烧不下。那天中午，你跨进教室，头上布满了细汗，利索地背上书包，扶着我，走出了学校，我伏在你的背上，不久便昏沉沉地睡去了。再次醒来时，已然是深夜，我躺在病床上，打着点滴，你坐在我身边，无声地观察着我头上悬挂着的点滴。见我醒来，你俯下身子从柜子里拿出一个苹果，边削边说：“睡了那么久，肯定口渴了吧，给你削个苹果。”吃着苹果，嘴上虽是甜，但心里却像涩涩的，我望向窗外的夜空，不久便昏昏睡去了。第二天一早，发现你不在身边，我急忙下床寻找。突然，临床的老爷爷对我说：“小伙子，你爸回家给你熬粥去了，他叫我告诉你一声，叫你醒来别着急，他昨晚一夜没睡，陪着你呐。”我心里五味杂陈，既有点感动，又有点心疼。不一会儿，你回来了，带着精心熬好的八宝粥，我打开保温盖子，热气扑面而来。喝着喝着，你发现我脸上出了汗，递给我一张餐巾纸，我接过去，转过身子，因为，我不想让你看见，我擦的不是汗，而是晕在眼眶已久的泪。粥的热度和温暖的阳光已把疾病彻底吹散，留下的，唯有你和那对我的爱。父亲，有你在我身后，精心照料，我在人生路上才有强健的体魄。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对初二，学习节奏突然改变，我束手无策，成绩一落千丈。又是午夜12点，街道已经静了下来，可我的心却还在烦躁，又是难解的物理难题，我不停的拍打着脑袋，希望灵光一现，可丝毫没有用处。这时，你敲了敲门，走了进来，拍拍我的肩膀，提醒我说：“今天就先到这儿吧，有问题，明天再一起解决。”听完后，我想了一会儿，叹了口气，上床睡觉了。第二天早上，坐在餐座前，不仅等来了你亲手做的早餐，还等来了你为我准备的一篇名叫《收藏昨天》的文章。这篇文章写了收藏昨天的好处，还提倡记录以往不会的内容。“那不就是错题本吗？”我说道，“写那些东西既累，又需要坚持，到最后可能一点用都没有，值得我去做吗？”你却温和地引导我：“学习上的困难都是糖衣炮弹，都是假山，只要你肯努力，没有什么是解决不了的。”我开始尝试坚持写错题本，有好几次，错的太多，不愿意抄，可你却鼓励我说：“都已经坚持了这么多天了，马上就要见到曙光了，难道你就要在这暴风雨中倒下吗？”我随即振奋起来，决定要坚持下去。果不其然，我最终取得了好成绩。没错，你说的对，只要努力，没有什么是解决不了的。父亲，有你在我身后，提供方法，不断鼓励，我在人生路中才有强大的精神力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;父亲，你就是我身后的大树，为我遮荫；父亲，你就是我身后的大山，为我遮风；父亲，你就是我身后的港湾，提供休息的地方。父亲，因为有你在我身后，我的人生才会更好。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>这样的人使我敬佩</title>
      <link>https://surginsy.top/post/2020-08-01%E8%BF%99%E6%A0%B7%E7%9A%84%E4%BA%BA%E4%BD%BF%E6%88%91%E6%95%AC%E4%BD%A9/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2020 19:17:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://surginsy.top/post/2020-08-01%E8%BF%99%E6%A0%B7%E7%9A%84%E4%BA%BA%E4%BD%BF%E6%88%91%E6%95%AC%E4%BD%A9/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;这样的人使我敬佩&#34;&gt;这样的人使我敬佩&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;漫长的人生的旅途中，我们身边总有有些人能让心湖荡起涟漪，而遇到了这样的人，他使我敬佩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;傍晚，大片乌云遮盖了天空，大雨立刻像得到指令似的，对地面发起了总攻，我连忙撑起伞，匆匆忙忙地往家赶。突然，我看见了一个人，穿着雨衣，拖着一大捆树枝迎着风雨艰难前行，时不时地停下来喘口气直直腰，然后再弓着背弯着腰继续艰难地拖。起初，我以为他只是顺手移开挡路的树枝，可是他越拖越远，丝毫没有停下来的意识。我的脚步慢了下来，腿不由自主地跟着他走，我疑惑地想，他要把这沉重的树枝拖到哪里去呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;急骤的大雨衬得暮色更加浓重了，昏黄的路灯点亮了这被风雨肆虐的黄昏。雨帘中，他的身影显得越发的瘦弱，沧桑，佝偻的背因负重而愈加弯曲，身后的树枝扫过积水，留下道道水痕，但很快就被倾泻的雨水打乱了。他是谁？也许就是个拾荒的老头吧！我心理想着。也为自己的好奇心，兀自地跟着一个莫不相识的拾荒老头走了这么远而感到可笑。正当我加快脚步要转身时，眼角余光看见了他忽然停下来了。他慢慢地后退，带着那沉重的树枝在水中用脚一点点蹚。过了一会，他貌似蹚到了什么，弯下腰把树枝猛地扛起来，又用力插入水中，压了压，又用力摇了摇，确定牢固了才点了点头，轻拭落在脸上的雨水，用手捶了捶腰离开了，佝偻的背影消逝在雨帘中。 
好奇心驱使我向那里走去，我在他蹚过的地方蹚，在我碰到树枝的一刹那，我恍然大悟，原来是一口没盖的井！夜色更浓了，我仰头一看，发现这口井旁的路灯坏了，佝偻的背影，夜，大雨，无盖的井，坏掉的路灯，这一切仿佛化作一滴小小的雨滴，落在我的心湖上，溅起道道涟漪，漾得很远，很远、、、、、、、&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我刚想离开，那方才消失的身影又出现在雨中，手里还拿着一块牌子，用绳子迅速地把牌子绑在了路灯的梯子上，上面用大红漆醒目地写着“危险，请勿靠近”。昏黄的灯光衬得他的身躯如此高大，如此挺拔。顿时，敬佩之情在心湖的涟漪中油然而生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;夜吞噬了周围的一切，雨下得更大了，滂沱的大雨叩击着我的心扉，使我的心湖久久难以平静。这个陌生人的善举，传递着人间无数的温情，点亮了一盏盏湖岸的心灯，这样的人使我敬佩。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>你是我的一本书</title>
      <link>https://surginsy.top/post/2020-08-01%E4%BD%A0%E6%98%AF%E6%88%91%E7%9A%84%E4%B8%80%E6%9C%AC%E4%B9%A6/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://surginsy.top/post/2020-08-01%E4%BD%A0%E6%98%AF%E6%88%91%E7%9A%84%E4%B8%80%E6%9C%AC%E4%B9%A6/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;你是我的一本书&#34;&gt;你是我的一本书&lt;/h1&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;傍晚，大片乌云遮盖了天空，大雨像得到命令似的，对地面发起了总攻。我撑起伞，匆匆忙忙地往家赶。突然，我看见了一个人，穿着雨衣，拖着一大捆树枝迎着风雨艰难前行，时不时地停下来喘口气，直直腰，然后再弓背弯腰继续艰难地前行。起初，我以为他只是顺手移开挡路的树枝，可他越拖越远，丝毫没有停下的意思。我的脚步慢了下来，腿不由自主地跟着他走，疑惑地想：他要把这沉重的树枝拖到哪里呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;昼急的大雨衬得这暮色更浓了，昏黄的路灯点亮了这被风雨肆虐的黄昏。雨帘中，他的身影显得越发的瘦弱，沧桑，佝偻的背因负重而愈加弯曲，身后的树枝扫过积水，留下道道水痕，但很快就被倾泻的雨水打乱了。他是谁？也许就是个拾荒的老头吧！我心理想着。也为自己的好奇心，兀自地跟着一个莫不相识的拾荒老头走了这么远而感到可笑。正当我加快脚步要转身时，眼角余光看见了他忽然停下来了。他慢慢地后退，带着那沉重的树枝在水中用脚一点点蹚。过了一会，他貌似蹚到了什么，弯下腰把树枝猛地扛起来，又用力插入水中，压了压，又用力摇了摇，确定牢固了才点了点头，轻拭落在脸上的雨水，用手捶了捶腰离开了，佝偻的背影消逝在雨帘中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好奇心驱使我向那里走去，我在他蹚过的地方蹚，在我碰到树枝的一刹那，我恍然大悟，原来是一口没盖的井！夜色更浓了，我仰头一看，发现这口井旁的路灯坏了，佝偻的背影，夜，大雨，无盖的井，坏掉的路灯，这一切仿佛化作一滴小小的雨滴，落在我的心湖上，溅起道道涟漪，漾得很远，很远、、、、、、、&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我刚想离开，那方才消失的身影又出现在雨中，手里还拿着一块牌子，用绳子迅速地把牌子绑在了路灯的梯子上，上面用大红漆醒目地写着“危险，请勿靠近”。昏黄的灯光衬得他的身躯如此高大，如此挺拔。顿时，敬佩之情在心湖的涟漪中油然而生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那佝偻的身影，你就是我的一本书，读你使我懂得了只要心怀大爱，平凡也可以温暖人间。雨停，心静，书未尽&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
